.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype
.. _archetype--Swordmaster:

Мастер меча (`Swordmaster <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=33>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Хотя конечная цель Общества Pathfinder - изучать, но знания не могут распространяться, если те, кто их открывает, не вернутся живыми.
Мастер Мечей учит рекрутов выживать, защищать других Pathfinder-ов, и побеждать врагов "Общества".
Мастер меча воплощает эти навыки, сосредотачиваясь на практичности и игнорируя идеалы или методы, которые мешают его умениям преодолевать любую трудность.

**Особенность**: Этот архетип относится к архетипам "Общества Pathfinder", что имеет дополнительные правила о способностях и доступе к ним - :ref:`arch--Pathfinder-Society-Archetypes`.


.. _arch-feat--Swordmaster--Dedication:

Посвящение Мастера меча (`Swordmaster Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1139>`_) / 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- архетип
- посвящение

**Предварительные условия**: Сила, Ловкость или Телосложение 14;
член :ref:`Общества Pathfinder <Faction--Pathfinder-Society>` относящегося к "Школе Мечей"

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 115

----------

Ваша тренировка Мечей научила вас никогда не терять хватку своего оружия.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к своему КС Рефлекса, когда враги пытаются :ref:`skill--Athletics--Disarm` вас.
Если у вас есть способность :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Deft-Cooperation` и вы совершили крит.успешную проверку :ref:`Помощи (Aid) <action--Aid>` союзнику для броска атаки или проверки навыка, то вы получаете бонус обстоятельства +2 от :ref:`arch-feat--Pathfinder-Agent--Deft-Cooperation` (вместо +1), в первый раз, когда делаете бросок атаки или проверку навыка, где будет применяться этот бонус.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа Мастера меча.


.. _arch-feat--Swordmaster--Improvised-Crafting:

Импровизированный ремонт (`Improvised Crafting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2250>`_) / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- навык
- исследование
- воздействие
- архетип

**Предварительные условия**: эксперт Ремесла, :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

Вы научились ремонтировать свое снаряжение даже в сложных условиях, используя все, что у вас есть.
Вы можете попытаться :ref:`Отремонтировать (Repair) <skill--Crafting--Repair>` предмет без :ref:`item--Repair-kit`, используя импровизированные инструменты из вашего снаряжения или найденных вещей.
Это добавляет 5 минут ко времени необходимому для Ремонта предмета.
Так же, вы можете Ремонтировать предмет на ходу, без надобности в устойчивой поверхности.
Это добавляет 10 минут ко времени необходимому для Ремонта предмета.


.. _arch-feat--Swordmaster--Physical-Training:

Физическая подготовка (`Physical Training <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2251>`_) / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: эксперт Атлетики и Акробатики, :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

Вы уделяете много времени своей физической форме.
Вы увеличиваете свое мастерство Атлетики и Акробатики с эксперта до мастера.


.. _arch-feat--Swordmaster--Protect-Ally:

Защищать союзника (`Protect Ally <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2252>`_) |д-1| / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

Вы вклиниваетесь между друзьями и врагами, защищая своих союзников от предстоящих атак.
Вы выбираете одного союзника находящегося рядом.
Этот союзник получает бонус обстоятельства +1 к КБ до начала вашего следующего хода или пока этот союзник больше не будет находиться рядом с вами, в зависимости от того, что произойдет раньше.
Вы таким способом можете защитить только 1 союзника.
Если вы для этой способности выбираете другого союзника, предыдущий теряет свой бонус к КБ.


.. _arch-feat--Swordmaster--Quick-Stow:

Быстро убрать (`Quick Stow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2253>`_) |д-1| / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- воздействие
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

Вы знаете, что ситуации могут быстро изменяться, и вам может понадобиться сменить снаряжение посреди боя.
Ваши тренировки научили вас как на лету менять свое снаряжение.
Вы используете :ref:`action--Interact`, чтобы убрать оружие и потом снова Взаимодействуете, чтобы вытащить подготовленный предмет или оружие.


.. _arch-feat--Swordmaster--Reflexive-Grip:

Рефлекторная хватка (`Reflexive Grip <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2254>`_) / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

Вы удерживаете свое оружие даже когда теряете сознание.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к своему КС Рефлекса когда защищаетесь от :ref:`Разоружения (Disarm) <skill--Athletics--Disarm>`.
Так же, когда вы падаете без сознания, вы не роняете оружие которым владели в данный момент, однако кто-то другой, может забрать его.


.. _arch-feat--Swordmaster--Harrying-Strike:

Мешающий удар (`Harrying Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1140>`_) |д-1| / 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- атака
- натиск
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 115

----------

Ваша атака мешает противнику преследовать ваших союзников.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя, добавляя следующие эффекты в дополнение к обычным эффектам Удара:

| **Критический успех**: Цель получает штраф состояния -15 футов к своим Скоростям до начала вашего следующего хода
| **Успех**: Цель получает штраф состояния -10 футов к своим Скоростям до начала вашего следующего хода
| **Провал**: Цель получает штраф состояния -5 футов к своим Скоростям до начала вашего следующего хода


.. _arch-feat--Swordmaster--Armored-Rest:

Отдых в доспехе (`Armored Rest <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2255>`_) / 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: обучены ношению легких, средних или тяжелых доспехов;
:ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

Вы проспали много ночей в своих доспехах и привыкли к ним.
Вы можете спать ночью в доспехах и не получать на следующий день состояние :c_fatigued:`утомление`.
Если вы уже имели состояние :c_fatigued:`утомление` до сна, то доспех не мешает вам восстановиться от этого состояния.


.. _arch-feat--Swordmaster--Martial-Exercise:

Боевые упражнения (`Martial Exercise <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2256>`_) / 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

Вы привыкли пользоваться оружием, которое, возможно, не брали в руки до тренировки с "Мечами".
Выберите одну группу оружия, как например "молот" или "меч".
Всякий раз, когда ваше мастерство обращения с любым оружием увеличивается до экспертного или выше, вы так же получаете его для всего простого и воинского оружия выбранной группы оружия.


.. _arch-feat--Swordmaster--Practiced-Defender:

Опытный защитник (`Practiced Defender <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2257>`_) / 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

После обширных тренировок с "Мечами" вы достаточно комфортно владеете своим щитом, чтобы двигаться в нормальном темпе когда он поднят.
Вы можете использовать активность исследования :ref:`expl-activity--Defend` путешествую с полной скоростью, вместо половины скорости путешествия.


.. _arch-feat--Swordmaster--Shoulder-Catastrophe:

Взять удар на себя (`Shoulder Catastrophe <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1141>`_) |д-р| / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Триггер**: Враг делает крит.успешный :ref:`action--Strike` по союзнику рядом с вами

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 115

----------

Вы научились защищать своих союзников, отвлекая на себя худшие атаки.
Враг не удваивает урон от спровоцировавшего Удара, а вместо этого наносит обычный урон обоим, вам и вашему союзнику.
Вы оба с союзником, получаете любые эффекты, которые произойдут при попадании наносящем урон, такие как яд, но никто из вас не подвергается никаким эффектам, которые случаются только при критическом попадании.


.. _arch-feat--Swordmaster--Emergency-Medical-Assistance:

Срочная медицинская помощь (`Emergency Medical Assistance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2258>`_) |д-2| / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- навык
- воздействие
- архетип

**Предварительные условия**: мастер Медицины, :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Требования**: Союзник рядом с вами страдает от продолжительного урона

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

Вы научились различным методам помощи истекающим кровью, горящим или иным образом страдающим от продолжительного урона союзникам, от смывания кислоты до тушения огня.
Ваш союзник мгновенно делает чистую проверку для избавления от всех видов продолжительного урона, и ваше использование этой способности автоматически считается особенно эффективной помощью, снижая КС с 15 до 10 для всех дальнейших чистых проверок прекращения продолжительного урона.


.. _arch-feat--Swordmaster--Recollect-Studies:

Вспомнить учебу (`Recollect Studies <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2259>`_) |д-1| / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- навык
- архетип

**Предварительные условия**: эксперт навыка используемого для :ref:`skill--Recall-Knowledge`,
:ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Требования**: Вы сражаетесь с существом вашего уровня или ниже, которое может быть идентифицировано с помощью :ref:`skill--Recall-Knowledge` навыком в котором вы эксперт

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

Вы были внимательны во время учебы и помните, как правильно атаковать различных существ.
Выберите существо, которое соответствует требованиям.
Вы узнаете сопротивления, иммунитеты или слабости существа (на ваш выбор), без необходимости успешной проверки :ref:`skill--Recall-Knowledge`.


.. _arch-feat--Swordmaster--Rugged-Survivalist:

Суровый выживальщик (`Rugged Survivalist <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2260>`_) / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- навык
- архетип

**Предварительные условия**: мастер Выживания, :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 52

----------

Вы изучали навыки выживания вместе с экспертами "Школы Мечей" и можете спокойно проводить длительное время в дикой местности.
Во время сухопутных путешествий, вы не утомляетесь быстрее из-за осадков, однако вы можете устать иным образом как обычно.
Вы можете пройти 3 дня + ваш модификатор Телосложения без воды, прежде чем получите урон от жажды, и можете пройти 5 дней + ваш модификатор Телосложения без еды, прежде чем получите урон от голода (см. :ref:`ch10--Starvation-and-Thirst`).


.. _arch-feat--Swordmaster--Tense-Negotiator:

Напряженные переговоры (`Tense Negotiator <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2261>`_) / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: мастер Дипломатии, :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 53

----------

Вы часто обнаруживаете, что лучший способ победить в конфликте - в первую очередь избежать драки.
Вы умеете разговаривать с потенциальными противниками, не усугубляя ситуацию.
Если вы критически провалите проверку :ref:`skill--Diplomacy--Make-an-Impression`, то вместо этого она становится просто провалом.
Вы можете совершить проверки :ref:`Просьб (Request) <skill--Diplomacy--Request>` существам, которые имеют к вам состояния "безразличен" или "недружелюбен".


.. _arch-feat--Swordmaster--Deaths-Door:

Ногой в могиле (`Death's Door <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1142>`_) |д-р| / 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Частота**: раз в 10 минут

**Триггер**: Вы получаете урон, который снизит ваше ОЗ до 0

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 115

----------

Вы продолжаете сражаться, когда другие бы пали.
Прямо перед получением спровоцировавшего урона, вы получаете временные ОЗ, равные вашему удвоенному уровню.
Если у вас остаются ОЗ после получения этих временных ОЗ, то вы не :c_unconscious:`теряете сознание` и не страдаете от других эффектов от снижения ОЗ до 0.
Любые временные ОЗ, которые остаются после применения урона, длятся вплоть до 4 раундов.


.. _arch-feat--Swordmaster--Armored-Exercise:

Упражнения в доспехах (`Armored Exercise <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2262>`_) / 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: обучены ношению легких, средних или тяжелых доспехов;
:ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 53

----------

Вы потратили время на тренировки в своих доспехах вместе с другими агентами "Мечей".
Ваше мастерство ношения легких, средних и тяжелых доспехов, с которыми вы уже умели обращаться, увеличивается с обученного до эксперта.


.. _arch-feat--Swordmaster--Forceful-Shot:

Усиленный выстрел (`Forceful Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2263>`_) |д-1| / 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- натиск
- атака
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 53

----------

Ваши дистанционные атаки отталкивают врагов от ваших союзников.
Сделайте дистанционный :ref:`action--Strike`, добавляя следующие дополнительные эффекты к нормальным эффектам Удара.

| **Критический успех**: Цель отталкивается на 10 футов от вас
| **Успех**: Цель отталкивается на 5 футов от вас
| **Провал**: Цель застигнута врасплох на 1 раунд


.. _arch-feat--Swordmaster--Focus-Ally:

Сосредоточить союзника (`Focus Ally <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2264>`_) |д-р| / 16
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- удача
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Dedication`

**Триггер**: Союзник рядом с вами проваливает, но не критически проваливает, спасбросок против эффекта с признаком :t_incapacitation:`недееспособность`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 53

----------

Вы настолько сосредоточены на своих союзниках, что можете помочь им оправиться, когда что-то выведет их из боя.
Ваш союзник перебрасывает проваленный спасбросок.
Этот союзник должен использовать второй результат.


.. _arch-feat--Swordmaster--Stave-Off-Catastrophe:

Предотвращение катастрофы (`Stave Off Catastrophe <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2265>`_) / 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Swordmaster--Shoulder-Catastrophe`

**Источник**: Lost Omens: Pathfinder Society Guide pg. 53

----------

Вы полностью защищаете своих союзников от самых сильных ударов.
Когда вы используете реакцию :ref:`arch-feat--Swordmaster--Shoulder-Catastrophe`, то можете выбрать получить полный критический урон и эффекты этой атаки, включая эффекты применяющиеся при критическом попадании, а союзник не получает урона и избегает эффектов атаки.





.. include:: /helpers/actions.rst